極宅男自困家中閉門造字自創一套廣東話文字出來

極毒男X廢青

Harry平時足不出戶，只留在家中上網發揮奇想，例如創作動漫、繪畫香港鐵路，其至是幻想自己「倉頡造字」，自創一套文字出來，他所做的事情「搵唔到食」，他只在Facebook分享，就是享受網民讚好與留言。

二十一歲的Harry早上六時睡覺，下午四點才起床，生活日夜顛倒。他住在香港仔公屋，他睡上格床，下格便是書枱。睡醒便開電腦上網，食飽飯便往上爬睡覺，每天如是，「我上年畢業後，想用一年時間去創作，無論結果如何，就快過一年，我會找一份正職。」

他所謂的創作，旁人覺得無所事事，甚至是親戚也鬧他是廢青，Harry尷尬地說：「宅男我被人話得很多，始終我長期匿喺屋企，我對於被人話宅男，已經感到麻木，至於被鬧廢青，我都有反思過這個問題，因為廢青好多時係咩都唔做，瞓醒便打機，打完機食飯後睡覺，我本身唔打機的，我喜歡畫畫，創作一些另類的東西。」

有何分別呢？他直言：「我比廢青冇咁廢。」

倉頡造字

毒男毒到一個層次，便是超然物外，Harry腦子裡有一個虛擬平行世界，在這個世界，會有一套自己才看得明白的文字，也有似是而非的鐵路圖，不喜勿插。

他在Facebook開了名為「雲呢嗱聖舵」專頁，英文名稱是「Vanila Saint」，至於點解，不用深究，反正他覺得型。

他夜以繼日創作了一幅「廿二世紀末全香港鐵路圖」，他說一百年後的香港，將會有三十八條路線，六百多個站，連大澳、長沙、東平洲、烏蛟騰、蒲台島也有鐵路站，他不理會人世間的山間地形，因為網絡世界是平的，總之：「有人嘅地方，就會塞一個站落去。」確實，每個站是相通的。

想法好癲，Harry說：「概念來自日本，去完日本之後，看到日本的鐵路網，更加覺得，嘩，亂中有序。我嘗試將日本一套，套用在香港。」

沒有最癲，Harry發明一套文字「翊天語」，他自創一系列音標，類似聲母和韻母，目的是將廣東口語難以書寫的詞語，化作成他的文字系統，驟眼看來，他創立的音標像甲骨文。

老實講Harry創作的東西不着邊際，即係老人家話齋：「食飽飯等屎屙。」（若果太粗俗可用「唔等使」）

佢真係造到成套文字系統嘅話, 其實可以用係啲科幻奇幻電視電影, 遊戲嗰啲
不過係香港真係難啲發為

一年時間做自己野 呢啲咪生活

諗起何韻詩首青山黛瑪

old news?
好似一年前睇過, 記得有條訪問片佢講野其實幾正常

佢先係識得追求生活, 享受一生

人生

鐵膠

老老豆豆佢有創造到嘢出嚟，都算productive啦
實唔實用到其次

舊聞 2017-07-13

阿凡達好似係咁 但唔覺套語言有咩亮點